自學流行鋼琴分享

之前買左部fp 30
主要係玩流行曲 睇簡譜 打算玩到熟哂先學睇五線譜
本身勁鐘意唱歌 有玩吓結他咁

分享吓進度
一路都係係YouTube 睇左好多教學 主要想玩獨奏多

頭三日總算簡簡單單彈到首她說 玩分解和弦 151 153 因該呢首歌多數可以左右手分開玩 彈左1個星期到 總算熟哂

之後兩個星期 開始玩後來的我們 呢首歌有好撚多chord extensions 同 用到黑鍵 開頭完全睇唔撚明 但呢首歌好多時都 一個bar 2個chord

同埋要做到兩手拹調 上網見好多人話先練右左 再練左手 我無跟到 我一黎左右手一齊好慢咁落 之後用左五日刻覆左右手拹調 都幾撚開心

而家大大話話玩左兩個月 目前剩係識左手分解和弦 玩151 15123 1515 呢d咁 右手玩melody

總算彈出黎都算係咁 對於一個唔識鋼琴既人黎講

目前識彈既歌 簡簡單單 好似我上面咁講去玩
童話 她說 追光者 後來的我們

但我目前唔係她識點樣將一首歌彈到好爆 咁去玩d chord

Push

推

有冇話睇邊一啲片？有冇link

其實都係睇youtube 你要睇好多先知咩岩你

憑感覺左右手彈，咩譜都唔識睇，玩過結他，剩係識彈c key既chord
想問下彈chord除左一個一個彈，仲可以點玩? 有冇指法果堆跟

Arpeggio

點樣憑感覺

好難講 彈緊果時會知下個音要高幾多或者低幾多，但係唔洗經大腦就彈到出黎。好似唱歌咁

Prefect pitch

relative pitch啊

樓主想問覺得fp 30如何
冇蓋會唔會好易舖塵 同埋有冇後悔冇揀高階少少嘅數碼鋼琴

無後悔 好好用 學校band 房有真琴練 覺得影響唔大 你問我我都會推薦fp 30 呢個價位既話

香港天氣咁潮濕冇蓋會唔會好大影響

無事 因為暫時味經歷過潮濕

咁你有冇買個套套住佢